![](/images/Linux&#32;Version.png) &nbsp;![](/images/Windows&#32;Version.png)

![](/images/Shell&#32;Type-Bash.png) &nbsp; ![](/images/Shell&#32;Type-Command&#32;Prompt.png) &nbsp; ![](/images/Shell&#32;Type-Powershell.png)

---

# Repositório de Informações sobre **`Shell`**

  Este repositório do GITHUB foi criado para que eu possa facilmente controlar todas as informações sobre o meu conhecimento de Shells CLI (Command-Line Interface) para eu poder ter um controle de todos os comandos uteis e atalhos de teclados que agilizem o meu trabalho com cada Sistema Operacional que eu utilizar ou surgir mais para a frente.

  Como é muita informação irei utilizar varios tipos de documentos diferentes para poder controlar o fluxo de informação que irei atualizando no sistema, assim fica mais fácil para que eu possa recuperar a informacao mais rápido e ágil.

  Se alguem necessitar dessa informação sinta-se livre para baixar e se conhecer novos comandos,atalhos ou ate mesmo programas que não estao nos arquivos, por favor me mande um e-mail com as informações por escrito ou pelo menos o nome e para que servem!

  e-mail para contato: fantoshellcli@gmail.com


## ORGANIZAÇÃO DO REPOSITÓRIO

---

![](/images/Shell-Informations-Diagram.png)


`Para visualizar a imagem clique` [Aqui](https://github.com/F4NT0/Shell-Informations/raw/master/images/Shell-Informations-Diagram.png)

---

* <span style="color: blue">WINDOWS</span>: diretório sobre informações sobre o Prompt de Comando e o Powershell do Windows
* <span style="color: green">UNIX</span>: diretório sobre informações sobre o Shell do Núcleo UNIX
* <span style="color: red">MACOSX</span>: neste diretório ficam as infomações do Macbook
* <span style="color: yellow">GIT</span>: informações de como usar o Git
* <span style="color: silver">SHELL-PROGRAMATIONS</span>: programação em Shell Script
* <span style="color: #00ffff">BASH_WINDOWS</span>: Informação do bash(linux terminal no Windows)
* <span style="color: purple">ATALHOS</span>: Atalhos do teclado úteis   

---

<!--![gif](/images/terminal2.gif)-->

<p align="Center"><img src="images/terminal2.gif" with="300px" height="300px" tittle="image"></p>

_Para ver o código desse gif_ &nbsp; [_Clique Aqui_]()
      